王健林攜帶全家欲乘坐私人飛機離境被扣留

【博聞社獨家快訊】擁有2000億資產的中國首富王健林，在8月25日攜帶全家離境被扣留數小時後釋放，顯示他已經被限制出境。

博聞社從天津知情者獲悉，25日王健林攜全家在天津機場，準備乘坐私人飛機飛往英國時被攔截，之後扣留。談話數小時後准許其離開，但被告知禁止出境。

肖建華被從香港抓回內地後，本社曾報導全國數量巨大的富豪被禁止出境，有的經過調查後恢復出國自由，仍有更多富豪在禁止之列。肖建華被抓涉嫌2015年年股災為主的“經濟政變”，可能也涉嫌“反習聯盟”（即因受反腐影響的富豪，高官以及海外同盟媒體）。肖建華等富豪更因為和太子黨等高層經濟勾結密切，風險大增。王健林被限制出境，很可能是其萬達集團的飛速發展，很難擺脫和高層的種種關係。

商界知情者告訴博聞社，王健林的房地產帝國其實早就是負資產，他這幾年加快資本轉移海外，將更多債務留給銀行，等於是坑國家或者納稅人。中國富豪的光鮮外表下，多數是盜花著納稅人的血汗錢。

媒體近日曾報導，王健林不只賣掉77間萬達酒店給富力地產，13座萬達城給融創中國，只剩下唯一王牌的萬達廣場商城，樂居網報導，他也要把它賣掉！

不同於萬達城，萬達酒店，是打包托售，萬達廣場則是分割出售報導指出，就在融創中國併購萬達城鬧得沸沸揚揚時，王健林也在同步操刀處理他的王牌 - 萬達廣場。

其中，南昌西湖萬達廣場7月5日賣給珠江投資，新南方集團和韓建投資等廣東系的珠江人壽保險;而4月中江蘇鹽城的萬達廣場，全部股權已賣給了中信信託。

大陸銀監會在今年6月令下要求各家銀行排查萬達的授信和債務融資風險。分析指出，萬達廣場大幅減資的原因，就是被行政機關勒令減少註冊資本

博聞社發稿時，未能聯繫到王健林本人核實此事

仲有無得去萬達城玩

ur name

共產黨: 別讓王健林跑了

王健林:

不要讓王健林跑了

咁大鑊

佢係咪之前投左啓德塊地?

呢D富豪人頭黎 點可以比佢地走佬

打倒走資派！文革再臨！

走得太遲

咁蠢？唔去外國先搵人幫手賣...

王思聰 呢個二世祖有冇上網9up ??

條撚樣好喜歡 上網9up 扮金句

睇人仆街最開心

果個係海航

想睇佢憾贏迪士尼

佢個仔係咪成日哂命果個

依篇野入面又有幾多成係真

往死裡打

第1次認同中國政府咁拉人

抄家gogogo

別讓李嘉誠跑

李嘉誠：我一早入左加拿大藉保平安

又見到班垃圾打哂飛機
笑到

只有誠哥同馬化騰先係真正有$$ 佬

佢本書唔係咁寫，佢同soho 中國都轉型走「輕資產」，即係起完就賣，自己唔keep啲樓或商場

王思聰係唔係都仆街

其他醒目既一早成家人長期外國住一世唔返大陸

留名

誠哥走到 林仔走唔到

別讓馬雲走了Too

解釋嚟聽下，
否則到你畀人指住嚟笑

係咪啫係王思聰冇得再搞SNH48

所以話中國邊會有富豪

共產黨：留底所有錢先可以走

沒有一個支那人是無辜的

乜嘢事

記得腦燒講中國歷史，話每個朝代都會捉有錢佬屋企人做人質。一來防有錢佬搞革命，二來隨時抄家充公財產俾皇帝。

共產黨都差唔多

暗示中國境內資產價值...
但佢d人仔cash又點出境
係咪又要黎香港又買賣多一轉先變返real cash

邊個話無支爆

國外有幾多錢，走左幾多資都無用
唔俾出境

首富都咁大鑊

鎖住班冨豪

貪阿公錢仲想走

d錢啊公咖，還錢

點解最有錢個幾個都唔轉國籍

轉左又點，你上到機先講，同埋有樣野叫洗頭艇

王健林都係幫人打工做keeper, 不過應該係死在借D意走資, 如果之前乖乖地留係大陸唔攪咁多海外嘢, 或者無乜事

你估個個都可以好似誠哥咁話黎就黎話走就走咩

賣晒俾融創

融創再經港交所走

一樣走晒資？

同埋心態問題
一般百姓, 有少少錢過到外國打乜工都好啦, 離開到鬼國乜都無所謂
但佢地班富豪係大陸D數上落係幾多佰億, 叫佢地有幾仟萬好走? 番唔到轉頭啦
諗住帶幾十億走又難度高
佢地D重要位置俾人mon到實, 同黑社會打工係咁咖啦

但中國眼中佢加拿大護照係旅遊證件而已

首先是中國人

要坐大飛著草先得

實捉到你

共產國家何來資產何來富豪

五毛：你以爲你係邊個咁得閒理你

佢個仔食好多囡囡

包起成隊tara私人表演

主持人聞言後又問王思聰最想射誰，他卻笑說：「我射誰也可以。」

爆了

唔怪得王思聰咁耐無蒲頭啦

垃圾國有錢無命

派戰艦追佢

割羊毛

走佬去機場坐飛機出境，做首富都做到咁撚蠢
出一百幾十億係外國班艘軍用潛艇著草，再請隊退役sas甚至收購間pmc全天候保護佢全家都仲得，支那洗頭艇都冇撚用。

首先你係中國人

用李嘉誠同 大陸富豪比, 完全唔合當

李嘉誠 係靠自己實力發達
而且李嘉誠是香港人, 佢出境果陣, 唔通中共政府 敢下令 機場特警 阻止李嘉誠出境??

相反, 王建林 係靠中共背後幫助, 先會發達(其實個個中國富豪都係咁)
同埋佢係大陸, 想走, 中共可以搵人阻佢

支持佢做二號郭文貴

啲錢未撚過數就比人查水表啦
分分鐘一落order就有二五報比中共聽

誠哥：巴拿馬總統同我有啲交情

報串左就有得分身家
老閪都篤

睇士佢個仔思聰hihi

on9都唔會風頭火勢先臨急搭路搞啦下話?
係支那做得頂尖富豪早就應該計劃點著草，冇任何方式天真得過去機場搭飛機出境 。

黨：整到佢生癌再分身家

好在佢還有黨，你班香港人唔恨得咁多

鎖國鎖國

咪係，出資本俾你幫國家滾大佢咋

報串完你再冇利用價值支共會預埋你分身家？

口交部：但你首先係中國人

四季酒店班支那貪官係咪都係走唔到？

大陸啲銀行到底有幾多爛帳呢

想睇馬雲坐洗頭艇

馬雲係習派

無人覺得篇文啲文法古古怪怪咁咩

未試過有愛嘅黑社會幫大陸做嘢咩
就算之前都唔係未傳過富商同家人無故失蹤
我深信呢啲咁下流嘅行為一定唔關共產黨嘅事

如果佢無能力既話, 佢舅父既錢好快比佢敗哂
佢做到亞洲首富, 大量實業, 你估真係廢既咩

正如朱元璋 初初起家, 都係靠佢岳父
但佢岳父最多都係 比D兵, 比D地佢

佢可以得天下, 成為皇帝, 都要靠自己能力

所以話, 中國呢個國家真係無得救

中國既官員/富豪
只係諗住貪哂D錢, 再帶住D錢走佬去外國
然後留底一堆 蘇周屎 比中國

就算將來中共倒台
中國既錢, 已經全部比貪官/富豪 帶哂去外國, 中國只係得番一個空殼

到時中國又無錢, D資源又比貪官賣哂,
可能慘過 非洲

你都on9，中共倒台即係發生革命。到時充公返哂D嘢，資源所有嘢都照係返度。

當年國民黨走搬幾多黃金走，而家中國咪一樣有錢。

只要人，土地存在，錢自然就會有。

你好似唔明白

中國既錢, 已經全部被中共官員/富貴 帶哂去外國
仲留底一筆債
而中國既資源, 都比中共賣哂比外國
你充公D咩?? 充公 地溝油, 定毒奶粉??

當時國民黨 只係帶走黃金, 但無將中國資源抽乾

而且中國係做世界工廠, 先會咁有錢
但家陣D工廠已經搬哂去南亞, 中國無得再做世界工廠搵錢